[PC]連登Don't Starve Together/Board game綜合群

見暫時連登都冇人開discord群玩board game
所以想招多d人黎玩
入得黎discord群都可以一齊玩，冇小圈子
玩下draw something,狼人 各式各類ge board game

另外都推介tabletop Simulator
有好多種類ge卡game, board game
可以喺steam度down d workshop item黎玩
單售大概$119
買4個copy同朋友分就每人$80度

而我地個discord群本身係Don’t Starve together 群黎
Don't Starve Together就係一隻生存game黎
畫風幾得意
有d怪打下起下base咁

之前d生活照:

上個post:

嚟緊我地都會開新地圖,希望有多d新血可以入黎玩呢隻game
雖然隻game對新手唔friendly,會係咁死
但上咗手之後會變得好好玩

另外都會玩下其他pc game例如 warfare, l4d2, r6 siege咁

暫時都唔會開tg gp,主要都係喺discord群交流

discord群傳送門:

新手留名學野

LM

推

Pissh

DST新手教學1:
Don’t Starve Together係一隻平面向ge生存game。顧名思義，就係唔好餓死，用自己生法去生存
咁會有三個值黎睇你身體狀況
心:Hp
饑餓值:當餓值跌至零，畫面被紅色包住，而且會不斷扣血，直至有野食為止
入黑冇光源三秒會被扣大半血，下一秒死亡,所以係唔可以冇光
腦(sen值):理智值係會比較難明ge一樣野
當入黑時(黃昏時)理智開始扣
假如理智低過35，會有影怪(腦魔)追住你黎打，新手會比較難佢地(不過打死佢地會回理智)
最簡單ge回理智方法就係執地下d花，再用12個花整花圈(喺hat度合)就可以慢慢回理智
之後仲有一d食譜同工具可以回理智，遲d再教

季節:
Don’t starve 世界都會有春夏秋冬
day1 default setting係秋天，因為秋天係最安全
秋天: Day1~Day20
冬天: Day21~Day36
春天: Day37~Day50
夏天: Day51~Day69

70日為一個季節cycle.由於呢篇係新手教學，所以就會重點講秋天同冬天生存理論(理據熊貓大師話過咗Day 30先係新手畢業）

Crafting:
見到左邊有一行野係用黎俾你craft道具
武器,咁我會講下每個bar有咁重要道具可以合
包括(由上至下):

道具:斧頭,pickaxe,Shovel
火種:火爐,火把,
生存(背包,心,Trap),
食物(煮食爐,雪箱),
科學:呢個好重要,你見到好多野都lock咗唔俾你craft,所以你要起一級Science Machine黎unlock d野
一旦發明咗之後周街行都可以craft果舊野
Science Machine可craft ge重要ge野
Backpack, 煮食爐,木甲,矛,Shovel,二級Science Machine
Alchemy machine(二級Science Machine):
可以unlock晒所有crafting物品(Magic除外)
可craft重要道具:冰箱,二級農田,鳥籠,雪球機etc

武器:矛，木裝甲

Structure建築:箱,鳥籠,豬人屋

鑽石:呢度有三個好重要ge野
分別係繩(用三個草合
木板(四舊木)
石塊(三個木)
就好似加工品咁，有唔少道具要用佢地黎合
etc,木箱要用3個木板合
咁就要用12個木合三個木板
再用3個木板合木箱

木甲log suit ingredient:8個木 ,兩條繩
咁首先要用6個草合兩條繩
跟住再去武器度用8個木加兩條繩合件log suit

Magic:可合魔法機(1,2級)，唔係新手教學課程

Hat:花環，草帽，top hat,Winter Hat

Character:
共11個character，每個人都有特別技能(個人武器,高血量
推介用Wilson

因為佢冇負面效果,數值平均,同埋生鬚可以有助喺冬天時保暖

其次推薦wigfrid

特性係好打得
一開始就可以整佢支battle spear同Helemet
打怪回理智
缺點：唔食菜(蘿蔔,berry)
但用berry煮肉丸就ok
總知就係唔係唔可以直接食生果同菜

快速鍵:
M=map
F=打唔friendly ge怪
空白鍵=執野
crt+left click=放低一件野

生存基本要素:
草
樹枝
木頭
打火石(flint)
蜘蛛網(silk)
食物

基本食譜:
肉丸: 仼何肉(兔肉/怪獸肉)+3x果/菜(berry/冰) +50飽價
蜜糖小肉: 仼何肉(兔圈/怪獸肉)+1蜂蜜+2x果/菜
拖肥糖:4x蜂蜜 回理智
餃子:大肉(怪獸肉)+蛋(餵肉俾雀食)+菜(蘿蔔)+果(berry) 回血
大蜜糖肉:大肉+怪獸肉+蜜糖+菜/果 回血/飽食
肉湯:2x大肉+1怪獸肉+1菜果 回滿飽食

詳細食譜:

DST新手教學2:
Day 1~30流程
day1-5主要係擴張地圖
(小技巧:夜晚靠燒樹有光源，唔洗起營火)
主要要揾幾個目標
1.豬王/豬人村
提供食物(農作物同，豬人會幫你打怪
請佢食肉會跟你做野
包括打怪，砍樹
佢地死左之後三日就會喺豬屋出返黎

2.牛群
出現喺稻草地
提供大肉,牛毛，號角(其實新手唔應該打佢)
牛係中立生物
打一隻就會引起牛群圍毆你
牛毛可以用黎整冬帽(保暖用)
收集牛毛方法:
夜晚去牛群度整個小營火
拎住個鬚刨，對隻手left click就得
牛牛最大用處就係做打手，幫手打惡生物
(蜘蛛，狗)
但牛會有發情期，屎忽會變紅色

3.沼澤地(紫色地)
最危險ge地方
會有觸手彈上黎打人
好處:
有狗來襲時，揾佢地打
farm蜘蛛
收集d草黎做紙
觸手死後會掉狼牙棒

4.收集gear

主要都係要打d發條怪黎收集(左)
如果有教主/西牛就要小心d打(中/右)
掘墓地有10%出gear
開草球有1%出
gear最少要收集1-3個
一個用黎整雪櫃(保存食物)
兩個用黎整雪球機(夏天用)

5.海象屋

平時只會見到黑色一個洞
冬天先會出黎

屋會出兩隻冰狗，一隻海象同海象bb
海象會有機率掉落海象牙同貝雷帽(兩樣都係好珍貴ge物品)
海象牙可以整Walking Cane 大幅增加移動速度
貝雷帽保暖加回理智(回得算快)
海象死後三日先復活，所以一個冬天可以打大約五次

假如揾到晒就可以準備起base
所需材料(minium):

20個果樹
20個稻草根
20個樹支根/樹支樹種子
(三個都係用shovel 挖,要整Science machine物可以
大量石頭同木頭(約60)
40粒炭(燒樹獲得)

要起ge設施:
一級/二級科學機
4x煮食爐
1x石營火
1x雪櫃
3<存物箱
1x鳥籠
2<豬屋
2<農地
魔法機(新手optional)
避雷針
1x雪球機
5x蜂箱

base位置:
近豬村/牛群(唔可以同佢地一齊住，佢地會發癲/發情)
有蟲洞可傳送去其他地方
有兔仔洞

以上面圖為例子:

紅圈係豬村
藍圈係牛村
綠圈係沼澤
白圈係base
黃圈係蟲洞(傳送門)

day6-9
其中一日會有狗突襲
bgm有狗聲/角色會講野提你有狗
唔夠打可以揾豬/牛打

day10-20
其中一日月圓，夜晚無需開燈

可以去豬村揾glommer
但要留意係豬人喺月圓會變痴線打人
其他時間都係收集食物，資源過冬
因為冬天唔會出農作物

day21
冬天來臨，記住帶暖石同冬帽出街
去打海象

day22-28
收集資源，掘下冰(可當食物)殺下兔子
冰要最少留15舊整雪球機

day29-day31
冬王來臨
聽到呼吸聲立刻離開營地
(怕營地被破壞可以day29出去起個假營地)
準備道具:
2x武器
2xlog suit
回血食物
回理智食物
1個石營火

冬王係範圍攻擊
要打兩下就一下咁
打佢ge時候理智急跌
有機會出現腦魔黎打你
同埋要注意保暖(睇個暖石會唔會凍咗)
基本上都夠打了

打勝咗就完成新手教學了

大佬死咗會跌眼球，可以整eyebrella(擋雨春天用)

琴晚入左去玩
有個叫崎三既巴打好好人咁教我地玩boardgame

邊個咁好？

push

推而家玩

玩緊狼人
一齊入黎玩

Pish

Tabletop Simulator 半價緊

Push

PUSH

而家steam做緊board game sales
快d買吧

有冇人玩Unturned?

今晚開dst

今晚好多人
可以睇下我地直播

今晚各位巴絲打玩Joking Hazard嘅作品

可能今日開dst sw

推
新人可以喺度discord個新人通知chatroom講低有咩game (dst/ tabletop simulator/純粹玩web board game)
咁先容易溝通嘛
唔好入咗黎就走咗

Lm入

樓豬好想玩DST,推返個post先

推推先，最多我開ser

pish

TOGETHER減價
但我又佢其他BUNDLE都減
係咪只得TOGETHER係多人其他BUNDLE單人?

Bundle果d係for單機

together d bundle買齊要6舊

你講邊個bundle 有幾隻

佢而家做SALE得單人玩BUNDLE咋
仲有1-2個TOGETHER做8折

如果未玩過可以只係先買Don’t starve together
一買就有兩個copies
可以送朋友

覺玩得過再買單機
費事買完一堆唔岩玩浪費左

但買單機又唔好玩咁

Dst有更新啦
我地開左新map
歡迎新人入黎玩